律政書記 2021

發布日期 29/01/2021
職位編號: 43878
部門: 律政司
職位名稱: 律政書記
薪酬: 總薪級表第8點(每月21,340元)至總薪級表第26點(每月53,500元)。

Senior Law Clerk I 高級一等律政書記
(MPS 34 – 39)
$74,515 – $89,845
⇧
Senior Law Clerk II 高級二等律政書記
(MPS 27 – 33)
$55,995 – $73,775
⇧
Law Clerk 律政書記
(MPS 8 – 26)
$21,340 – $53,500

入職條件: 申請人須具備下列資格－

(a)(i) 在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等(註1)或以上成績(註2)，或具備同等學歷；或

(ii) 在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級(註3)／C級或以上成績(註2)，或具備同等學歷；以及

(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第3級(註3)或以上成績，或具備同等成績。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績。

(2) 有關科目可包括中國語文科和英國語文科。

(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級成績，在行政上會被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級成績。

(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在《基本法》測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 協助律政司各科別的專業人員及高級律政書記執行職務，包括:

(a) 擬備中英文法律文件及法例和翻譯文件，審核法例草案及文件擬稿的文體與格式，並執行出版法例、法律詞彙、期刊及有關資料的工作；

(b) 處理追討債項工作、向政府提出的申索、訟費事宜；以中英文辦理小額錢債審裁處聆訊、定額罰款案件及訟費評定聆訊等法律程序；並出席調解會議；

(c) 進行法律研究和管理資料庫及小型圖書館，擬備諮詢文件及報告，並整理回應；

(d) 接待訪問團，並籌備外訪及司內研討會；

(e) 為專業人員提供所需的支援服務和督導文書人員的工作；以及

(f) 執行其他日常法律輔助工作。
聘用條款: 獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘3年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。

截止申請日期(日/月/年) : 11/02/2021 18:00:00

劣政屍

2萬1 ，衰過做警犬

好似冇幾耐之前先請過？

睇之前d post惡做過dla? 我覺得對客好過多野做

屌，又一車車讀Law入唔到pcll的人入去爭到閪